%-------------------------
% Template by Sourabh Bajaj (https://github.com/sb2nov/resume)
% License : MIT
%------------------------

\documentclass[letterpaper,11pt]{article}

\usepackage{latexsym}
\usepackage[empty]{fullpage}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{marvosym}
\usepackage[usenames,dvipsnames]{color}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{enumitem}
\usepackage[hidelinks]{hyperref}
\usepackage{fancyhdr}

\usepackage[french]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\frenchsetup{StandardLists=True}


\usepackage{tabularx}

\pagestyle{fancy}
\fancyhf{} % clear all header and footer fields
\fancyfoot{}
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0pt}

% Adjust margins
\addtolength{\oddsidemargin}{-0.5in}
\addtolength{\evensidemargin}{-0.5in}
\addtolength{\textwidth}{1in}
\addtolength{\topmargin}{-.5in}
\addtolength{\textheight}{1.0in}

\urlstyle{same}

\raggedbottom
\raggedright
\setlength{\tabcolsep}{0in}

% Sections formatting
\titleformat{\section}{
  \vspace{-4pt}\scshape\raggedright\large
}{}{0em}{}[\color{black}\titlerule \vspace{-5pt}]

% Ensure that generate pdf is machine readable/ATS parsable
\pdfgentounicode=1

%-------------------------
% Custom commands
\newcommand{\resumeItem}[1]{
  \item\small{
    #1 \vspace{-2pt}
  }
}
\newcommand{\resumeDescriptionItem}[2]{
  \item\small{
    \textbf{#1}{: #2 \vspace{-2pt}}
  }
}

\newcommand{\resumeSubheading}[4]{
  \vspace{-1pt}\item
    \begin{tabular*}{0.97\textwidth}[t]{l@{\extracolsep{\fill}}r}
      \textbf{#1} & #2 \\
      \textit{\small#3} & \textit{\small #4} \\
    \end{tabular*}\vspace{-5pt}
}

\newcommand{\resumeSubSubheading}[2]{
    \begin{tabular*}{0.97\textwidth}{l@{\extracolsep{\fill}}r}
      \textit{\small#1} & \textit{\small #2} \\
    \end{tabular*}\vspace{-5pt}
}

\newcommand{\resumeSubItem}[2]{\resumeDescriptionItem{#1}{#2}\vspace{-4pt}}

\renewcommand{\labelitemii}{$\circ$}

\newcommand{\resumeSubHeadingListStart}{\begin{itemize}[leftmargin=*]}
\newcommand{\resumeSubHeadingListEnd}{\end{itemize}}
\newcommand{\resumeItemListStart}{\begin{itemize}}
\newcommand{\resumeItemListEnd}{\end{itemize}\vspace{-5pt}}

%-------------------------------------------
%%%%%%  CV STARTS HERE  %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


\begin{document}

%----------HEADING-----------------
\begin{tabular*}{\textwidth}{l@{\extracolsep{\fill}}r}
  \textbf{\href{https://s.tremoureux.fr}{\Large Sacha Trémoureux}} & Email : \href{mailto:sacha@tremoureux.fr}{sacha@tremoureux.fr}\\
  Administrateur systèmes Linux / DevOps & Mobile : +33 (0)7 86 46 93 68 \\
\end{tabular*}


%-----------EDUCATION-----------------

\section{Études}
  \resumeSubHeadingListStart
    \resumeSubheading
      {Licence professionnelle ASRALL}{Université Nancy-Charlemagne}
      {Administration Systèmes et Réseaux à base de Logiciels Libres, Mention Bien}{2012 - 2013}
    \resumeSubheading
      {DUT Informatique}{Université de Nantes}
      {Informatique, culture scientifique, sociale et humaine}{2010 - 2012}
  \resumeSubHeadingListEnd


%-----------EXPERIENCE-----------------
\section{Expériences}
  \resumeSubHeadingListStart

    \resumeSubheading
      {iRaiser}{Saint-Sébastien-sur-Loire}
      {DevOps — Administrateur systèmes}{Mai 2018 - Aujourd'hui}
      \resumeItemListStart
        \resumeItem{
          Développement et maintenance de l'ensemble de l'infrastructure technique : solutions de collecte en ligne et CRM à destination de clients. \\
          Fort trafic évènementiel : émissions télé, actualité (e.g: incendie Cathédrale Notre-Dame).
        }
        \resumeItem{Automatisation des déploiements et des opérations sur les plateformes clientes depuis Ansible et Jenkins.}
        \resumeItem{Migration progressive de l’infrastructure sur AWS couplée avec Terraform. \\
          \textit{EC2, ALB, CloudFront, DynamoDB, Lambda, Route53, ECS, S3, SQS/SNS, WAF…}.
        }
        \resumeItem{Modernisation de la stack de supervision sous Prometheus, AlertManager et Grafana.}
        \resumeItem{Mise en place de la collecte des logs avec ElasticSearch, Filebeat et AWS Lambda.}
        \resumeItem{Administration et automatisation des outils internes \textit{(GitLab, Odoo, Mattermost, OpenVPN…)}.}
      \resumeItemListEnd

    \resumeSubheading
      {Neocom Multimédia}{Rezé}
      {Administrateur systèmes}{Décembre 2017 - Avril 2018}

      \resumeItemListStart
        \resumeItem{Exploitation et développement d'une infrastructure télécom.}
        \resumeItem{Simplification et automatisation de la mises en production d'applications audio en PHP.}
        \resumeItem{
          Migration vers l'offre CloudPublic d'OVH. \\
          Développements Python pour l'utilisation de l'API OpenStack.
        }
        \resumeItem{Mise en place de tunnels IPSec en HA avec Strongswan et HAProxy.}
      \resumeItemListEnd


    \resumeSubheading
      {Weborama}{Paris / Nantes}
      {Administrateur systèmes — Équipe SRE}{Juillet 2017 - Décembre 2017}

      \resumeItemListStart
        \resumeItem{
          Exploitation et développmement d'une infrastructure de collecte de données. \\
          Environnement à fortes contraintes : haute-disponibilité et grand nombre de requêtes par seconde.
        }
        \resumeItem{Maintenance de clusters ElasticSearch, RabbitMQ, Couchbase.}
        \resumeItem{Supervision de l'infrastructure sous Zabbix.}
        \resumeItem{Développement de \textit{states} SaltStack.}
      \resumeItemListEnd


    \resumeSubheading
      {Capensis}{Nantes}
      {Administrateur systèmes}{Octobre 2013 - Juillet 2017}
      \resumeItemListStart
        \resumeItem{Prestations de longues et de courtes durées d'administration système orientées Linux}
        \resumeItem{
          Maintenance de la gestion de configuration \textit{(Ansible, Puppet)} et de la supervision \textit{(Centreon, Icinga2, Zabbix, Nagios)} dans de larges parcs hétérogènes. — \textit{Decathlon, DCNS, La Poste} \\

        }
        \resumeItem{
          Conception d'architectures web en haute-disponibilité,
          d'architectures de monitoring, développements de sondes de supervision.
        }
        \resumeItem{Dispense de formations professionnelles \textit{(PostgreSQL, RH135, Centreon)}}
      \resumeItemListEnd
  \resumeSubHeadingListEnd


\section{Langues}
  \resumeSubHeadingListStart
    \item{
      \textbf{Anglais}{: Bonne compréhension orale et écrite habitué à communiquer techiquement avec des équipes internationales.}
    }
  \resumeSubHeadingListEnd

\section{Projets}
  \resumeSubHeadingListStart
    \resumeSubItem{Milieu associatif du logiciel libre}
      {De 2017 à 2019, hébergement de d'alternatives aux GAFAM, terrain d'expérimentations technologiques.}
  \resumeSubHeadingListEnd


\end{document}
